<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pablo Marcos' Blog</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/</link><description>Recent content on Pablo Marcos' Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.pablomarcos.me/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Año Nuevo</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/a%C3%B1o-nuevo/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/a%C3%B1o-nuevo/</guid><description>Ya va sonando el carrillón. En esos breves segundos, en esos instantes en los que tiemblan mis manos hambrientas de sueños, el año nuevo que se vislumbra, lejano aún en el horizonte, parece abalanzarse poco a poco sobre nosotros, como la pesada página de un libro incunable que ve por fin la luz del día.
Y así, una a una, voy engullendo las uvas, como doce musas consejeras traídas del más largo año, los doce últimos (¿o eran los primeros?</description></item><item><title>CanGraph Update</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/cangraph-update/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/cangraph-update/</guid><description>For a brief update on my work, and to showcase the usefulness of the software I am creating, the 15th of November, 2022, I gave a presentation based on the following slides during IARC&amp;rsquo;s OncoMetaBolomics Team&amp;rsquo;s Monthly Branch Meeting.</description></item><item><title>ECSA Day 2022</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/ecsa-day-2022/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/ecsa-day-2022/</guid><description>On the 21st of January 2022, the Scientific Day of the Early Career and Visiting Scientists&amp;rsquo; Association of IARC was held. During this day, I delivered a 3 minute presentation showing the updates of CanGraph development, including the Poster shown below. It can be downloaded in PDF format here.
Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; Page: / With regards to this presentation, the judges had the following comments:</description></item><item><title>CanGraph Documentation</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/cangraph-documentation/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/cangraph-documentation/</guid><description>As part of the development of the CanGraph package, I created a dedicated documentation site using Sphinx. It features detailed function descriptions, useful guidelines and, soon, some tutorials!</description></item><item><title>Master's Thesis Presentation</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/presentation/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/presentation/</guid><description>The following presentation was used during the defense of my Master&amp;rsquo;s Thesis on July 11, 2022.</description></item><item><title>CanGraph</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/thesis/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/tfm/thesis/</guid><description>Abstract Abstract Research on cancer, one of the most lethal diseases in the world today, is an expensive, complex process, usually carried out manually in laboratories. In this publication, we present CanGraph, a software solution that allows its users to annotate and interpret unknown metabolites by making use of five pre-existing databases (HMDB, SMPDB, DrugBank, ExposomeExplorer and Wikidata) and five search criteria (InChI, InChIKey, Structural Similarity, HMDB_ID, Name and ChEBI ID), resulting in an output database in GraphML format containing the associations to the different metabolic pathways, tissues and organisms to which these molecules may belong.</description></item><item><title>README</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/readme/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/readme/</guid><description>An English version of this document can be found below Hola! Soy Pablo, ex-alumno del Máster en Biología Computacional de la UPM durante el Curso 2021-2022. Durante el Máster, una de las cosas que más me han agobiado ha sido el ver que tareas que, en un principio, parecían de enorme complejidad, en realidad resultaban sencillas una vez tenías alguna guía que seguir, alguna página web encontrada en internet que te ayudase un poco a orientarte y a saber qué, exactamente, qué quieren los profesores de mí.</description></item><item><title>Annex I - Code</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/final-project/annex-i-code/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/final-project/annex-i-code/</guid><description>This jupyter notebook shall serve as accompanying material to this repositories&amp;rsquo; README, a report for the “Big Data Engineering” subject at UPM’s Master in Computational Biology. It is thus only intended as a recopilation of used code; for the full discussion, please refer to the README.
Dependencies Installation # First, we install jdk8 !apt-get install openjdk-8-jdk-headless -qq &amp;gt; /dev/null import os # And set the environment variable &amp;#39;JAVA_HOME&amp;#39;. os.environ[&amp;#34;JAVA_HOME&amp;#34;] = &amp;#34;/usr/lib/jvm/java-8-openjdk-amd64&amp;#34; !</description></item><item><title>Pneumonia identification from X-Ray Imagery</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/final-project/paper/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/final-project/paper/</guid><description>by Yaiza ARNAIZ ALCACER and Pablo Ignacio MARCOS LOPEZ
Abstract Pneumonia is a serious illness characterised by a severe cough with phlegm, fever, chills and shortness of breath, which is caused by inflammation of the alveoli in one or both lungs. Despite advances in the diagnosis and treatment of lung infections, pneumonia is the sixth leading cause of death in adults in the United States, with more than six million cases of acute pneumonia each year, one million of which require hospitalisation.</description></item><item><title>Report on Single Cell Genomics</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/single-cell-genomics/final-report/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/single-cell-genomics/final-report/</guid><description>Introduction Single-cell omics technologies are a series of scientific methods that allow us to investigate the variations that exist, at the individual level, in the expression of the different cells that make up a whole, whether this is a tissue, a colony of bacteria, or even a human being.[@paolillo_single-cell_2019] Through these ultra-detailed analyses, we can identify exactly which molecular characteristics correspond to certain clinical outcomes, and therefore allow us to go beyond the &amp;ldquo;macro&amp;rdquo; paradigm in which we have been working until now.</description></item><item><title>DO NOT PICK THIS SUBJECT!!</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gab/warning/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gab/warning/</guid><description>To any UPM&amp;rsquo;s Master in Computational Biology students that might be reading this, i have a strong warning to make:
DO. NOT. PICK. THIS. SUBJECT. !!!!!!! The teacher was extremely rude to the students, to the point that, after being publicly humiliated, I decided to change it for &amp;ldquo;Evolutiva&amp;rdquo;, which I found much, much nicer. I have found absolutely no one from my promotion (2021/22) that can recommend this teacher, although the subject&amp;rsquo;s contents are, in fact, interesting.</description></item><item><title>GDAV Single Cell - Ex 1</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/single-cell-genomics/exercise-1/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/single-cell-genomics/exercise-1/</guid><description>In the file &amp;rsquo;table.csv&amp;rsquo; rest a series of samples for gene expression assays in tissues shr, wt and complemented lines with factors BLUEJAY (BLJ), JACKDAW (JKD), MAGPIE (MGP), NUTCRACKER(NUC), IMPERIAL EAGEL (IME) and SCARECROW (SCR). We want to perform a PCA on this data to see how the data is structured and to try and make some educated guesses.
# Set up images knitr::opts_chunk$set(dev = &amp;#34;png&amp;#34;, dpi = 1000, echo = FALSE, cache = TRUE, out.</description></item><item><title>GDAV Single Cell - Ex 2</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/single-cell-genomics/exercise-2/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/single-cell-genomics/exercise-2/</guid><description>We have been given a file, &amp;lsquo;TableS5.csv&amp;rsquo;, which contains the data for a series of assays on gene expression with multiple samples. Our goal is to perform a Principal Component Analysis across the samples, to try and find out if we can relate said gene expresion profiles to a series of known biomarkers.
# Set up images knitr::opts_chunk$set(dev = &amp;#34;png&amp;#34;, dpi = 1000, echo = FALSE, out.width = &amp;#34;450px&amp;#34;, cache = TRUE) #install.</description></item><item><title>GDAV Single Cell - Ex 3</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/single-cell-genomics/exercise-3/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/single-cell-genomics/exercise-3/</guid><description>Seurat is an R package designed for QC, analysis, and exploration of single-cell RNA-seq data. Seurat aims to enable users to identify and interpret sources of heterogeneity from single-cell transcriptomic measurements, and to integrate diverse types of single-cell data. In this exercise, we will learn to use it!
## Set up images knitr::opts_chunk$set(dev = &amp;#34;png&amp;#34;, dpi = 1000, echo = FALSE, cache = TRUE) Using the raw data in file “SCOplanaria.</description></item><item><title>Using Computational Methods to Analyse Rabies Virus Recombination and Mutation Rates</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/biolog%C3%ADa-evolutiva/exercise-2/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/biolog%C3%ADa-evolutiva/exercise-2/</guid><description>Abstract The Rabies Virus is one of the most terrible viruses in existence today: not only has it been tormenting mankind for years, but to this day it continues to kill more than 59000 people a year, making it one of the most neglected zoonotic diseases in existence, and one that, because of its terrible consequences, continues to be relevant to this day. In this article, we attempt to elucidate, using solely computational methods, when it emmerged.</description></item><item><title>GDAV Final Project</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/final-project/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gdav/final-project/</guid><description>The following is a list of the commands used for the Final Project of the &amp;ldquo;Genomic Data Analysis and Visualization&amp;rdquo; subject, from UPM&amp;rsquo;s Master in Computational Biology.
Project Description Our lab has identified an hot spring in Iceland, which, in the spring, undergoes events of high temperature (~90 ºC), producing algae blooms. Our intention is to study this blooms, performing an in-depth genomic and metagenomic exploration of this singular ecosystem.</description></item><item><title>Practical Assignment 3</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/estad%C3%ADstica/assignment-3/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/estad%C3%ADstica/assignment-3/</guid><description>by Yaiza ARNAIZ ALCACER (251), Pablo MARCOS LOPEZ (269), Alexandre VERGNAUD (178) and Lexane LOUIS (179)
Introduction Advanced statistics, through methods such as Principal Component Analysis, Factor Analysis and Correspondence Analysis, allows us to find the most important variables in a dataset, facilitating its understanding and the making of decisions and conclusions. Throughout the following 3 exercises, we will demonstrate the use of these three methods in different fields, showing their usefulness and applications.</description></item><item><title>Studing the CoViD-19 pandemic using space-sensitive compartmental models</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/biolog%C3%ADa-programable/essay/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/biolog%C3%ADa-programable/essay/</guid><description>Absctract In Alóndiga et al, our team presented a modified SEIR model, which we called &amp;ldquo;SEIRHCM&amp;rdquo;, to model the effect of mobility restrictions on deaths during the first wave of the CoViD-19 pandemic. In this paper, we build on that model, extending it to cover the 2 years of the pandemic so far, and trying to add other interesting features, such as waning immunity after 3 months. We have also added a spatial component to the model, representing the 20 most populated provinces in Spain by means of a graph that indicates the interconnections between them.</description></item><item><title>Annex I - Code</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/lead-discovery/annex-i-code/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/lead-discovery/annex-i-code/</guid><description>This jupyter notebook shall serve as accompanying material to the paper titled &amp;ldquo;Using Computational Methods to Discover Novel Drugs for the Treatment of Androgenetic Alopecia&amp;rdquo;, a report for the &amp;ldquo;Computational Structural Biology for Lead Discovery&amp;rdquo; subject at UPM&amp;rsquo;s Master in Computational Biology
Imports First, we proceed to import the modules we will use:
import json # Lets us work with the json format import requests # Allows Python to make web requests import pandas as pd # Analysis of tabular data import numpy as np # Numerical library import matplotlib.</description></item><item><title>Modelling the syncronization pattern of Photinus carolinus in silico using cellular automata</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/synchronization-of-fireflies/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/synchronization-of-fireflies/</guid><description>Abstract The synchronisation of bioluminescence in Photinus carolinus, the rocky mountain firefly, has intrigued researchers and visitors alike for years, making it one of the most studied phenomena of its kind. Using parameters defined in previous literature, we have created a cellular automaton capable of representing, in a simple way, the complex synchronisation mechanisms behind this coleopteran species. Using descriptive statistical methods, we concluded that the most important parameter for defining the system is the size of the network, much more so than the initial proportion of each class of individual or the ratio of influenceability by neighbours, and we were able to test the robustness of our results using Machine Learning, a completely different method that nevertheless supports the same conclusions.</description></item><item><title>Using Computational Methods to discover novel drugs for the treatment of Androgenetic Alopecia</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/lead-discovery/assignment-3/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/lead-discovery/assignment-3/</guid><description>Abstract Androgenetic alopecia is a genetic variation that causes hair loss on the scalp due to hypersensitivity of hair follicles to didydrotestosterone (DHT). Using only computational methods, we were able to find a drug candidate to replace the most commonly used drug, Finasteride (FNS), which acts by blocking the generation of DHT in the scalp by type II 5-α-reductase, the most active isoform there. Not only did we improve Ki (from 26 nM in FNS to 21 nM), but our candidate remains 63% more selective to type II than to type I, which we hope will allow it to avoid FNS’s side effects.</description></item><item><title>SPARQL Queries</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-5/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-5/</guid><description>SPARQL is a query language and protocol for searching, adding, modifying or deleting RDF (Resource Description Framework) graph data available on the Internet. Its name is a recursive acronym that stands for SPARQL Protocol and RDF Query Language. Its syntax and functionality is quite simmilar to that of SQL, given that both are designed to query large databases; the main difference is that SQL does this by accessing tables in relational databases, and SPARQL works with a web of Linked Data</description></item><item><title>Practical Assignment 2</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/estad%C3%ADstica/assignment-2/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/estad%C3%ADstica/assignment-2/</guid><description>by Yaiza ARNÁIZ ALCACER (251), Pablo MARCOS LOPEZ (269), Alexandre VERGNAUD (178) and Lexane LOUIS (179)
Introduction Climate change is a term that refers to a lasting change in the statistical parameters of the Earth&amp;rsquo;s global climate or its various regional climates. These changes may be due to processes intrinsic to the Earth, to external influences or, more recently, to human activities. The Industrial Revolution has led to a change in the composition of the Earth&amp;rsquo;s atmosphere as a result of greenhouse gas emissions from human activities (and in which natural variations can also play a role).</description></item><item><title>ELIXIO : a synthetic microbial consortium for sustainable violet fragrances</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/biolog%C3%ADa-programable/presentation/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/biolog%C3%ADa-programable/presentation/</guid><description>For our presentation, we told the class about ELIXIO, an iGEM 2021 awarded project on developing sustainaible alternatives to the fragances world. It was developed by a team from INSA Toulouse, France. Their work, including this post&amp;rsquo;s header, falls under the Creative Commons Attribution 4.0 License.
You can download the PDF here.
Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; Page: /</description></item><item><title>The Link Between Brain and Machine!</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/knowledge-representation/presentation/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/knowledge-representation/presentation/</guid><description>Accompanying the paper in this website, we delivered the following presentation on our project. The PDF can be downloaded here, and it should be noted that the presentation&amp;rsquo;s theme is NOT open source.
Previous Next &amp;nbsp; &amp;nbsp; Page: /</description></item><item><title>Using Knowledge Representation to Improve Machine Learning Processes</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/knowledge-representation/paper/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/knowledge-representation/paper/</guid><description>by Arnáiz, Yaiza and Marcos, Pablo Ignacio
Abstract Knowledge representation is an area of artificial intelligence whose fundamental goal is to represent knowledge in a way that facilitates the inference of new data. This discipline studies how to think formally - how to use a system of symbols to represent a domain of discourse, along with functions that allow formal reasoning about objects.
In this paper, we will analyze the inner workings of knowledge representation, providing a simplified approach to the discipline and a practical example on how it can be applied to improve a Machine Learning Model.</description></item><item><title>Analyzing the probability and time of fixation of random neutral mutations in silico</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/biolog%C3%ADa-evolutiva/exercise-1/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/biolog%C3%ADa-evolutiva/exercise-1/</guid><description>Abstract Biological clocks are molecular mechanisms present in living organisms that allow scientists to estimate the passage of time. In this task, we will use a computer model to simulate the evolution over time of a neutral mutation appearing in the genome of a living being in a population N, analyzing its fixation capacity and the average time it takes for fixation to occur. It is precisely through these mechanisms that it is possible to analyze the passage of time since the appearance of a mutation, as has recently happened in the Juan Maeso case.</description></item><item><title>Preferential Attachment Networks</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/beyond-erdos-renyi/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/beyond-erdos-renyi/</guid><description>In the last exercise, we used an Erdös-Rényi random attachment model to analyze how interconnections influence the spread of illness over space. Erdös-Rényi, however, is not the only model that exists, and others, such as Preferential Attachment Networks, have the advantage of being more true to reality and an even closer representation of reality.
In these models, unlike in the random models, there is a preference when forming links between nodes: normally, nodes tend to cluster around the nodes with the largest number of linked nodes, promoting centralization and improving the connection between nodes; in this way, for example, the diameter of the network tends to decrease, since most nodes can be connected by traveling to the &amp;ldquo;mother node&amp;rdquo;.</description></item><item><title>The Erdös-Rényi model</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/networks/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/networks/</guid><description>In the last assignment, we explored the role that spacial distribution played in the evolution of different functions over time, but playing with Conway&amp;rsquo;s Game of Life. This approach, though really powerful for its level of simplicity, has some issues, the most obvious being that real human beings dont live in 3x3 lattices where they only interact with their closes neighbors; rather, as we can see just by looking around at human society, some people are more connected than other, some are connected to people far away and closer home, and some are not connected at all.</description></item><item><title>Designing a pharmacophore and ensuring ADMET properties</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/lead-discovery/assignment-2/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/lead-discovery/assignment-2/</guid><description>In the previous assignment, we managed, using ligand Based Virtual Screening, to obtain a list of those molecules that we considered to have &amp;quot;high affinity&amp;quot; with finasteride, a selective inhibitor of 5α-reductase type II, the enzyme that converts testosterone into dihydrotestosterone in the scalp and, therefore, that causes baldness. The idea was thus to find a molecule similar to finasteride and with the same properties, but even more selective and with greater affinity, in order to improve its therapeutic properties.</description></item><item><title>Is free will or its counterpart, determinism, just a delusion?</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/essay-on-free-will/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/essay-on-free-will/</guid><description>The existence or not of free will is one of the problems that have most tormented mankind over the centuries, eliciting reactions from fields as varied as psychology, biology and physics.
The field of neurology does not seem to offer conclusive answers to this question. The Lisbet experiment, for example, demonstrated that the actions we take are previously and unconsciously decided by the brain, and that it is then that our consciousness, our &amp;ldquo;inner voice&amp;rdquo;, feels the desire to perform these actions, thus ruling out the possibility of a thinking entity outside the constraints of the physical world.</description></item><item><title>The Cellular Automata</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/celular-automata/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/celular-automata/</guid><description>A cellular automaton is a discrete model of computation consisting on a regular grid of cells, each in one of a finite number of states, such as on and off. For each cell, a set of cells called its neighborhood is defined relative to the specified cell. An initial state is selected by assigning a state for each cell. A new generation is created according to some fixed rule that determines the new state of each cell in terms of the current state of the cell and the states of the cells in its neighborhood.</description></item><item><title>Finding Orthologues in Arabidopsis Thaliana</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-4/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-4/</guid><description>The idea for this assignment is find the orthologue pairs between species Arabidopsis and S. pombe using BioRuby to do BLAST and parse the BLAST-generated reports. We will use use &amp;ldquo;reciprocal best BLAST&amp;rdquo;, scanning for Protein A of Species A in the whole proteome of Species B, and then BLAST the top hit against all proteins in Species A. If the top hits match, the protein is a good Orthologue candidate.</description></item><item><title>Practical Assignment 1</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/estad%C3%ADstica/assignment-1/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/estad%C3%ADstica/assignment-1/</guid><description>by Yaiza ARNAIZ ALCACER, Pablo MARCOS LOPEZ, Lexane LOUIS and Alexandre VERGNAUD.
Figure 1 : Simple statistics Context The plot we have chosen comes from the field of Medical Sciences. In a paper by 1 from 2019, the authors analyze the evolution of gene expression changes of intestine tissue in celiac patients, with the aim of deciphering the complex molecular bases behind this complex disease, which affects 0.71 % 2 of the inhabitants of the United States and the European Union.</description></item><item><title>GFF feature files and visualization</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-3/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-3/</guid><description>Tasks: for 10% (easy) Using BioRuby, examine the sequences of the ~167 Arabidopsis genes from the last assignment by retrieving them from whatever database you wish Loop over every exon feature, and scan it for the CTTCTT sequence Take the coordinates of every CTTCTT sequence and create a new Sequence Feature. Add that new Feature to the EnsEMBL Sequence object. Once you have found and added them all, loop over each one of your CTTCTT features and create a GFF3-formatted file of these features.</description></item><item><title>The Kuramoto Oscilator Model</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/kuramoto-oscilators/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/kuramoto-oscilators/</guid><description>The Kuramoto Model is a mathematical model used to describe the synchronization of a large set of coupled oscillators. This formulation, which was motivated by the behaviour of both physical and biological oscilators, has found widespread application in neuroscience.
The model makes several assumptions, including that there is weak coupling, that the oscillators are identical or nearly identical, and that interactions depend sinusoidally on the phase difference between each pair of objects.</description></item><item><title>Your worst nightmare</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-2/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-2/</guid><description>A recent paper executes a meta-analysis of a few thousand published co-expressed gene sets from Arabidopsis. They break these co-expression sets into ~20 sub-networks of &amp;lt;200 genes each, that they find consistently co-expressed with one another. Assume that you want to take the next step in their analysis, and see if there is already information linking these predicted sub-sets into known regulatory networks. One step in this analysis would be to determine if the co-expressed genes are known to bind to one another.</description></item><item><title>Analysis of the efects of Lockdowns on CoViD</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/seir-modified-model/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/seir-modified-model/</guid><description>During the COVID-19 outbreak in spring 2020, preventive confinement at day D for susceptible individuals was implemented in several countries to “bend” the infection curve and control the spread of the virus. Let us assume that confined individuals are effectively protected from infection. A “bending” or flattening of the (log-scale) curve representing the number of active cases was widely publicized as a sign that the epidemics was under control.</description></item><item><title>Notas de Clase</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/estad%C3%ADstica/lecture-notes/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/estad%C3%ADstica/lecture-notes/</guid><description>Introducción La estadística es, según la RAE, el &amp;ldquo;Estudio de los datos cuantitativosde la población, de los recursos naturales e industriales, del tráfico o de cualquier otra manifestación de las sociedades humanas.&amp;rdquo; Sin embargo,cabe preguntarnos, ¿de qué sirve todo esto? Tiene sentido buscarpatrones ocultos en los datos, o son estos patrones un mero artefacto denuestra imaginación?
Lo cierto es que, en la naturaleza, la objetividad es una ilusión: los datos simplemente existen, sin más, y somos los seres humanos los que,mediante el análisis matemático de los mismos, podemos conferirles un significado que los convierta en un sistema estructurado de información y conocimiento.</description></item><item><title>Studying the SIR Model</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/sir-model/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/sir-model/</guid><description>A basic SIR model, such as the one that we will now proceed to study, includes three cathegories:
Susceptibles: The individuals that may be infected Infected: The individuals currently carrying the virus, which can pass it on to the next generation Recovered: Those that have been infected, have recovered, and cannot pass on the infection (this model assumes permanent inmunity) Which relate among them using the following parameters:
$\beta$: number of infected persons per sick individual per day.</description></item><item><title>Predicting Churn Risk</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/predicting-churn-risk/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/predicting-churn-risk/</guid><description>Your goal is to create a model that can predict whether a customer will churn (0 or 1) based on the features in this dataset. See the slides for more information.
Initial Steps First, we need to create the Spark Session
!apt-get install openjdk-8-jdk-headless -qq &amp;gt; /dev/null !wget -q https://mirrors.sonic.net/apache/spark/spark-3.1.2/spark-3.1.2-bin-hadoop3.2.tgz !tar xzf spark-3.1.2-bin-hadoop3.2.tgz !pip install -q findspark import os os.environ[&amp;#34;JAVA_HOME&amp;#34;] = &amp;#34;/usr/lib/jvm/java-8-openjdk-amd64&amp;#34; os.environ[&amp;#34;SPARK_HOME&amp;#34;] = &amp;#34;/content/spark-3.1.2-bin-hadoop3.2&amp;#34; import findspark findspark.init() from pyspark.sql import SparkSession spark = SparkSession.</description></item><item><title>Predicting Crew Members</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/predicting-crew-members/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/predicting-crew-members/</guid><description>Your job is to create a regression model that will help predict how many crew members will be needed for future ships. In other words, use the features you think will be useful to predict the value in the Crew column.
Create the Spark Session !apt-get install openjdk-8-jdk-headless -qq &amp;gt; /dev/null !wget -q https://mirrors.sonic.net/apache/spark/spark-3.1.2/spark-3.1.2-bin-hadoop3.2.tgz !tar xzf spark-3.1.2-bin-hadoop3.2.tgz !pip install -q findspark import os os.environ[&amp;#34;JAVA_HOME&amp;#34;] = &amp;#34;/usr/lib/jvm/java-8-openjdk-amd64&amp;#34; os.environ[&amp;#34;SPARK_HOME&amp;#34;] = &amp;#34;/content/spark-3.1.2-bin-hadoop3.2&amp;#34; import findspark findspark.</description></item><item><title>Assignment 2</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gab/assignment-2/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gab/assignment-2/</guid><description>Fundamental concepts Blending Inheritance What implications from Blending Inheritance were dismissed by Mendel? Before Mendel, people used to think that, given that both parents contribute fluids to their offspring, the descendant&amp;rsquo;s traits would be a mixture of the two individual&amp;rsquo;s characteristcs: a &amp;ldquo;common middle ground&amp;rdquo;, a central point probably influenced by Aristotle&amp;rsquo;s theory of balance.
Thus, blending inheritance proponents assumed that half the variation is removed each generation, and that this variation had to be somehow replenished by mutation.</description></item><item><title>Creating Objects</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-1/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/bioinfo-programming-challenges/assignment-1/</guid><description>Your task is to use Object-oriented programming to achieve two things:
&amp;ldquo;Simulate&amp;rdquo; planting 7 grams of seeds from each of the records in the seed stock genebank; then, you should update the genebank information to show the new quantity of seeds that remain after a planting. The new state of the genebank should be printed to a new file, using exactly the same format as the original file seed_stock_data.tsv. If the amount of seed is reduced to zero or less than zero, then a friendly warning message should appear on the screen.</description></item><item><title>Designing a pharmacophore and ensuring ADMET properties</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/lead-discovery/assignment-1/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/lead-discovery/assignment-1/</guid><description>For this assignment, I will study Male Pattern Hair Loss, also called baldness or, more technically, alopecia. Although not technically a “disease” (it can be more accurately defined as a normal phenotipic variation) its high prevalence among caucasian men (~40% of men over 40),1 the age I am approaching and my family history, I believe this topic could be of great interest for me to investigate.
Analysis of Molecular Mechanisms Androgenetic alopecia is a hereditary condition, in which scalp hair progressively thins, and eventually stops growing, under the influence of DiHidroTestosterone, an hormone derived from Testosterone.</description></item><item><title>El mapa Logístico</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/logistic-map/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/modelizaci%C3%B3n-de-sistemas-biol%C3%B3gicos/logistic-map/</guid><description>El ejercicio que se presenta a continuación se refiere al análisis de una de las ecuaciones presentadas en las diapositivas de la Lección 1, utilizando los métodos hasta ahora aprendidos y toda la información adicional que sea necesaria. La función elegida es el mapa del cubo:
$$x_{n+1} = r \cdot x_{n}^2 \cdot (1 - x_{n})$$ En primer lugar, debemos identificar las regiones de parámetros que producen una dinámica significativa. Suponiendo que r &amp;gt; 0, la mayor descendencia posible se produce cuando la función se maximiza; es decir, cuando su derivada = 0 así:</description></item><item><title>Extra Point: Auto Insurance</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/dog-food-day/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/dog-food-day/</guid><description>Nothing ruins the thrill of buying a brand new car more quickly than seeing your new insurance bill. The sting’s even more painful when you know you’re a good driver. It doesn’t seem fair that you have to pay so much if you’ve been cautious on the road for years.
Inaccuracies in car insurance company’s claim predictions raise the cost of insurance for good drivers and reduce the price for bad ones.</description></item><item><title>Hack Data</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/hack-data/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/hack-data/</guid><description>A technology start-up in California has recently been hacked, and their forensic engineers have grabbed valuable information, including information like session time,locations, wpm typing speed, etc, to identify the hackers. Your goal is to use SparkML to do this.
Initial Steps First, we need to create the Spark Session
#In collab, we need to install everything: !apt-get install openjdk-8-jdk-headless -qq &amp;gt; /dev/null !wget -q https://mirrors.sonic.net/apache/spark/spark-3.1.2/spark-3.1.2-bin-hadoop3.2.tgz !tar xzf spark-3.1.2-bin-hadoop3.2.tgz !pip install -q findspark import os os.</description></item><item><title>Predicting Dog Food Spoiling</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/predicting-dog-food-spoiling/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/predicting-dog-food-spoiling/</guid><description>We have been contracted by a dog food company that uses an additive with 4 different chemicals (A, B, C and D) and a filler to preserve their food. The scientists have detected a problem: some batches of their dog food spoil much faster than expected. Since they haven&amp;rsquo;t updated their machinery, the levels of preservatives can vary a lot, so your job as a consultant is to use Machine Learning to detect which chemical is most responsible for the spoilage.</description></item><item><title>Walmart Stock Exercise</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/walmart-stock-exercise/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/big-data/walmart-stock-exercise/</guid><description>Create a Jupyter notebook to execute the following tasks, as part of the Big Data engineerig course:
Start a simple Spark session !apt-get install openjdk-8-jdk-headless -qq &amp;gt; /dev/null !wget -q https://mirrors.sonic.net/apache/spark/spark-3.1.2/spark-3.1.2-bin-hadoop3.2.tgz !tar xzf spark-3.1.2-bin-hadoop3.2.tgz !pip install -q findspark import os os.environ[&amp;#34;JAVA_HOME&amp;#34;] = &amp;#34;/usr/lib/jvm/java-8-openjdk-amd64&amp;#34; os.environ[&amp;#34;SPARK_HOME&amp;#34;] = &amp;#34;/content/spark-3.1.2-bin-hadoop3.2&amp;#34; import findspark findspark.init() from pyspark.sql import SparkSession spark = SparkSession.builder.master(&amp;#34;local[*]&amp;#34;).getOrCreate() import pandas as pd Load the Walmart Stock CSV file, let Spark infer the data types df = spark.</description></item><item><title>Assignment 1</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gab/assignment-1/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/master-en-biolog%C3%ADa-computacional/gab/assignment-1/</guid><description>Crop Production What are the main disciplines that helped to increase crop production in the last century and how did they do so? In the last century, and, specially, after 1960, we have witnessed the unfolding of a green revolution, a huge increase in the yield of crops and in food production that has enabled the human race to reduce hunger even when the population to feed keeps growing. This has been possible through the use of new, higher-yelding varieties, controlled irrigation (i.</description></item><item><title>Yo me bajo aquí</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/despedida/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/despedida/</guid><description>Oscuridad. Nunca más. Nunca más volverme a enamorar, a caer en esta ilusión medieval, en este cuento de hadas embrujado, este puñetero dolor endemoniado del corazón y este arder, este fuego en mi pecho cada vez que te pienso.
Ya basta. Voy a volver a luchar. Voy a volver a ser yo mismo, volver a encontrar esas ganas de vivir, de fluir con mi propia corriente aunque el río, siempre tan arrogante y altivo, intente machacar al insumiso que se atreve a salir.</description></item><item><title>Montaña Rusa</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/monta%C3%B1a-rusa/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/monta%C3%B1a-rusa/</guid><description>Nunca olvidaré cuando te confesé, tomando un café en Torino, que mi vida era una montaña rusa, que había perdido el sentido; que, mareado por los vaivenes del camino, ya no sabía volar, que sólo quería llorar, y que temía de nuevo acabar marginado en las cunetas del destino.
Entonces - y fue entonces, sin duda, cuando supe que había encontrado un gran amigo - recuerdo que dijistes convencido:
&amp;ldquo;Pues si tu vida es una montaña rusa, ojalá poderla vivir contigo&amp;rdquo;</description></item><item><title>Ya no te quiero</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/amor/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/amor/</guid><description>&amp;ldquo;Ya no te quiero&amp;rdquo;, dije en un desliz de guión. &amp;ldquo;Ya no te quiero&amp;rdquo; y mi corazón, ejerciendo como siempre de fiel apuntador, interrumpió a todo trapo en la acción, y me recordo que no hay ni luces, ni camara, ni acción, sin que él, el puñetero director de mi vida, así lo decida.
Va a costar, como decía la canción, hacer ver que no hay dolor, que todo sigue igual, que no echo de menos tu carita al despertar y tu sonrisa irresistile al hablar.</description></item><item><title>No me atrevo</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/valor/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/valor/</guid><description>No me atrevo ni a quererte ni a decirte que te quiero. No me atrevo ya ni a escribir poemas porque temo, temo estallar y que me abandone la poca salud mental que me queda. No me atrevo a volar, a existir, no quiero salir de casa si no es contigo, no se como romper este hechizo, este aquelarre de locura que barre mi cabeza con la soltura de un vals ruso.</description></item><item><title>Romper tu embrujo</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hechizo/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hechizo/</guid><description>Ya basta. Es el momento de romper el hechizo, de conjurar a las brujas para salir del abismo.
No tienes poder aquí. No puedes pasar. No volverá a mi corazón la oscuridad que creía haber vencido.
Volveré a vencer. Volveré a romper todos los cerrojos, machacaré los pedazos de mis sueños rotos, de la sombra del amor y del miedo a seguir solo. Seguiré, arrojaré los pocosb trozos de esta ansiedad que ya no me quita el sueño de este dolor que ya no recuerdo, a los oscuros pozos del olvido.</description></item><item><title>Al borde de tus labios</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/precipicio/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/precipicio/</guid><description>No puedo. No puedo continuar sin ese pedacito de mi corazón que me has robado, no puedo pensar, no puedo reir ni llorar, solo puedo recordar los ecos de una noche estrellada bajo el cielo de Bruselas, en el ático de una casa robada con tiempo prestado y donde éramos, atemporalmente, felices.
No puedo cerrar los ojos sin ver en lo más profundo de mis párpados reflejarse tu mirada, tu sonrisa, tus palabras, el amor que tú me dabas y que tanto necesito, no puedo olvidar aquellos preciosos momentitos: dormir abrazados para esquivar el frío, reir como tontos en tu casa solitos, jugar a ver quien tumbaba al otro, o cuando me dijiste, secretamente al oído, que por fin habías encontrado, conmigo, un lugar donde desplegar las alas.</description></item><item><title>Courage</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/courage/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/courage/</guid><description>I sometimes feel like a tree, standing right by the cliff, having survived to all of this.
I sometimes feel like a rock, standing high and standing tall, fighting against all odds.
I sometimes feel like a mountain, big, old, and sometimes even broken.
I feel alone most often.
But like a rock and like a tree, like a mountain and the sea, this too shall pass. I too shall understand, once the healing breeze of time lets the first grey hairs settle on my forehead, that all of this was not in vain.</description></item><item><title>La orquesta de los muertos</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/renacer/</link><pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/renacer/</guid><description>Yay! Como veréis en lo alto del post, ¡Estrechos de Miras ha vuelto! Voy a ir publicando simultáneamente ahí y aquí: Sin no quereis perderos mis posts, apuntaos a la newsleter! Y, entonces, sucedió. Entonces, cuando sólo quedaba la última carta para completar mi castillo de naipes, cuando por fin culminaba el esfuerzo constante de tres años a la deriva, cuando me creía capaz de vivir la vida bailando a mi propio ritmo, entonces se abrió el cofre prohibido.</description></item><item><title>Las letras de tu nombre</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/teclado/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/teclado/</guid><description>De todas las teclas de mi teclado, hay cuatro que jamás he confesado: cuatro efigies, cuatro montañas, cuatro pilares y cuatro parcas, cuatro secretos que olvidar de este amor que me mata.
Para que nadie la encuentre he quemado la primera, que ahora todos los días me falta: ahora ya no puedo confesar mis ojeras, ni el agujero que dejaste en mi alma
De tanto escribir tu nombre, la segunda ya solo es un espejismo; se esconde entre las sombras de mi inconsciente, y como un suicida está al borde al abismo.</description></item><item><title>Volverte a ver</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/volver/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/volver/</guid><description>Volverte a ver es como llegar a casa después de un largo viaje, deseando apoyar mi cabeza en la suave almohada de tu pecho y probar los dulces frutos de tus labios. Volverte a ver es como disfrutar de un atardecer en la montaña, de la belleza inefable por no estropearla, remar tranquilo en un mar en calma, y sentir que no me importa lo que guarde el destino si me alarga un minuto este momento.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe Final</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-final-status-report/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 01:30:00 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-final-status-report/</guid><description>Para la Season of KDE 2021, decidí trabajar en el sitio web de Okular. Okular es un programa multifacético que uso casi todos los días para mis necesidades de lectura y anotación de PDF, aunque puede hacer mucho más. Desgraciadamente, su sitio web estaba un poco anticuado y no era apto para móviles. Por lo tanto, me propuse reescribir el sitio web de Okular utilizando el framework HUGO, de forma similar a como se hizo con el sitio web principal de kde.</description></item><item><title>Primavera</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/basta/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 03:00:00 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/basta/</guid><description>Basta. Ya basta de canciones tristes, basta de ciudades grises y de desear imposibles. Es primavera, y ya va tocando ser libres, abrir las ventanas y dejar salir los dramas, que se los lleve el viento para poder recuperar el aliento, pues si algo siento es no sonreir cada momento.
He encontrado una casa a la que llamar hogar, y, aunque no se me debe olvidar que todo se desvanecerá cuando llegue agosto, tampoco puedo dejar de gritar, de decir con la boca llena de alegría: ven aquí amigo, entra en mi vida.</description></item><item><title>Espinas</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/espinas/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 02:45:00 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/espinas/</guid><description>Esta noche también me siento solo. Esta noche también resbalan por mi rostro, juguetonas, las lágrimas tristonas del delirio. Y, mientras admiro el equilibrio, tan sencillo y frío, del cosmos - parece tan indiferente en su inmensa soledad - intento poco a poco arrancar las espinas que parezco condenado a clavarme.
En el movil suena un cantante, un brujo nigromante que parece que con su arte me cuenta lo que no me atrevo a decir con palabras.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe de Abril</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-april/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 14:45:00 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-april/</guid><description>Todo el trabajo del proyecto se terminó en marzo, así que sólo quedan algunas modificaciones menores y la redacción del informe del proyecto. Creo que los objetivos fijados al inicio se han cumplido en su mayor parte: la nueva web presenta la información de forma más clara, bonita y amigable para los móviles, gracias al tema aether-sass. Tiene búsqueda independiente de google, aunque no utiliza lunar.js como se sugirió, y las noticias de desarrollo están ahora en su propia sección, aunque los changelogs se dejaron fuera de los posts individuales por razones de practicidad.</description></item><item><title>Un abrazo</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/abrazo/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/abrazo/</guid><description>Un abrazo. A veces sólo hace falta un abrazo. Reposar la cabeza suavemente en tu pecho, dejar de dar por hecho que me quieres porque yo te quiero, perder el miedo, y ser sincero.
Aunque sea en silencio. Aunque sólo sea con el torpe danzar de nuestros cuerpos, aunque no tengamos remedio y no superemos el miedo a revelar en voz alta que lo único que queremos es querernos.
Que tenemos que derretirnos en un abrazo sin pretensiones, un abrazo que no deje corazones rotos, sino tan solo la calma que nos cura poco a poco, la promesa de amistad entre nosotros y el deseo de que esto no toque fondo, mientras cae a plomo la noche y olvidamos a lo loco nuestros nombres, remendando así, con mil parches de colores, la suave tela de seda que visten nuestros corazones.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe de Marzo</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-march/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:40:00 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-march/</guid><description>En el post de febrero, expliqué como he reordenado el material que había en el MVP de Carl Schwan para el index, que ahora explica las principales características de Okular. Una vez hecho esto, me dediqué a añadir soporte para i18n, ya que puede ser difícil para los traductores trabajar con una plantilla de html crudo. Para ello, he usado la plantilla {{i18n}} de HUGO, que especifica las partes traducibles usando {{ i18n &amp;quot;Section.</description></item><item><title>Te arrancaré</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/cerezo/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/cerezo/</guid><description>Te arrancaré como se arranca el hiero de una herida, dejaré a mi sangre correr por la hierba mullida del olvido, juraré que nunca te he conocido, te negaré tres veces antes de que cante el gallo, y, cuando despierte de este esperpéntico desmayo, olvidaré que estuve enamorado.
Hoy, en vez de un poema largo como suelo hacer, me ha llamado la atención el #2MinuteSketch &amp;ldquo;challenge&amp;rdquo; de @Curator, y he pensado que podría escribir algo por el estilo.</description></item><item><title>Soñar</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/sue%C3%B1o/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/sue%C3%B1o/</guid><description>A veces sólo me apetece dormir. A veces solo quiero reposar, soñar, construir con un grano un castillo de arena, vivir el cuento de la lechera, ver florecer de una vez a la puta primavera; a veces, hasta yo me canso de que me corten las flores, de que me pidan glorificar los dolores y de los achaques, o de la gente que fantasea con que todo sea como era antes.</description></item><item><title>Guayaba</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/guayaba/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/guayaba/</guid><description>Eres como un helado de guayaba, un sabor misterioso que antes sólo contemplaba, curioso, mientras pasaba a mi lado. Y, sin embargo, ahora que me he fijado en tí, ahora que te veo reir con la gracia de una musa griega, ahora te quiero sentir, quiero tenerte a mi vera. Quiero empaparme de tu olor, jugar a esconder en las notas dulces y sutiles de tu perfume nuestro amor, a veces regalarte una flor y a veces dibujarte las estrellas.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe de Febrero</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-february/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-february/</guid><description>Empecé el mes portando la sección de Anuncios de HTML a Markdown, para lo cual escribí un pequeño script en python que analiza todo el contenido de este archivo news.rdf, heredado del antiguo sitio, y crea varios archivos de posts en markdown que serán procesados por las plantillas &amp;rsquo;list.html&amp;rsquo; y &amp;lsquo;single.html&amp;rsquo; del tema aether-sass para convertirlas en la nueva sección.
Para ver el script de python al completo, pincha aquí import re text_file = open(&amp;#34;.</description></item><item><title>Verde</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/verde/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/verde/</guid><description>Sigo buscando el reflejo de tus ojos verdes, de esas dos esmeraldas de luz que siempre me miraron altivas como copa de pino, sigo luchando por seguir vivo, como una planta que escala desesperada las grietas de una cumbre borrascosa.
Sigo escuchando que el verde es el color de la esperanza, el color que siempre falta en mi arcoiris, el que me acompaña cuando huyo buscando escapar de otra crisis, corriendo al cesped siempre mas verde de mi vecino, persiguiendo tu luz tenue e ignorando el sol más fuerte que late en mi pecho.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe de Enero</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-january/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-january/</guid><description>No he hecho mucho este mes de enero, ya que ha sido el mes de los &amp;ldquo;parciales&amp;rdquo; (exámenes finales) en el INSA, y he estado muy liado estudiando. Sin embargo, encontré tiempo para escribir la solicitud, que he adjuntado a continuación como referencia, y pasé el poco tiempo que pude dedicar a la SoK aprendiendo a utilizar correctamente HUGO y qué plantillas tenía que editar para obtener un resultado determinado.</description></item><item><title>Concurso de Carteles para el Centro de Lenguas UPM</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/centrodelenguas/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/centrodelenguas/</guid><description>He participado en el I CONCURSO DE CARTELES del Centro de Lenguas de la UPM, cuyo tema ha sido: “Las lenguas extranjeras y tú: cómo han influido en tu vida”. Aunque no he ganado, me parece que me ha quedado un cartel mono y original, que es lo que quería; para otro año, revisaré mejor Unsplash antes de tomar decisiones 🤓
He aquí mi cartel:</description></item><item><title>Concurso de Etiquetas de Vino y Aceite de 2020 en la ETSIAAB</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/vinoyaceite2020/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/vinoyaceite2020/</guid><description>He sido finalista en el Concurso de Diseño de Etiquetas de Vino y Aceite de 2020 de la ETSIAAB, en el que participé con la ayuda de mi primo, Daniel Marcos, que me ayudó a diseñar la etiqueta de vino, y Marta Pérez, que me ayudó con la de aceite.</description></item><item><title>Plumas</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pluma/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pluma/</guid><description>Escúchame bien compañero del alma, que voy con prisa y mi tren sale al alba.
No eres mas débil por soñar, ni pesas menos si al andar, notas tus pies poco a poco despegar del suelo; es lo que tiene volar, que a veces te sientes como un polluelo.
Sé que te han hecho llorar, pero reirás el último si acortas el duelo: los que intentaron perforar tu piel desnuda con la daga fría de la duda te verán saltar y se quedarán de hielo.</description></item><item><title>Papel</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/papel/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/papel/</guid><description>Bueno bueno bueno&amp;hellip; Después de meses preocupado por los exámenes&amp;hellip; I&amp;rsquo;m back, bitches!! 🥳🥳 Como era eso? Miércoles un post de Estrechos de Miras 🤓 y Domingo uno recién horneado 🥐? Vamos allá!!
Bueno, ya se que hoy es miércoles, pero esta semana va a ser un poco (y por un poco, digamos más bien COMPLETAMENTE) diferente. Ya que lo he cogido con ganas, publico hoy el original y el domingo el refritillo 🍟</description></item><item><title>A veces me levanto</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/simulaci%C3%B3n/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/simulaci%C3%B3n/</guid><description>A veces me levanto y no sé muy bien qué hacer. Me encuentro perdido, como en un cuadro cubista, jugando a encajar en un círculo y a evitar cortarme con las aristas; intentando seguir tu pista entre el azul de la tinta y el rojo de mi corazón. Y así, busca buscando voy embarrando mi vista, me voy perdiendo en un cuadro vanguardista y monocromo, flotando en tanto rosa que me ahogo.</description></item><item><title>Egoísmo</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/egoismo/</link><pubDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/egoismo/</guid><description>Soy egoista cuando sólo sueño con volver a verte, cuando otros sueñan con salvar su vida. Soy egoista cuando no me importa la pandemia, cuando quiero salir y cuando me harta la tragedia.
Soy egoista cuando quiero robar de tus ojos una intensa mirada, aunque si con la mia se cruza, acabo siempre mal parada; y soy egoísta cuando sueño en secreto tocarte, romper el hechizo con mis ganas de follarte; amarte, aunque sea, de lejos y sin molestarte.</description></item><item><title>If ants rose up</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/if-ants-rose-up/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/if-ants-rose-up/</guid><description>If ants rose up, they would take over your room. They would march like silent sentinels, through their hidden passages and their obscure tunnels, down into the deepest realms of yourself.
If ants rose up, there&amp;rsquo;d be no windows or doors to shut; no chains, no pains, no frosts and no repellents; there&amp;rsquo;d be grains, and seeds, and those who opposed them would be at their knees.
This post was published disconnected on mastodon</description></item><item><title>Perdón, ¿qué es estro?</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/estro/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/estro/</guid><description>¿Inspiración ardiente, artísticos deseos? ¡Lo siento, señora, yo no tengo nada de estro! ¡Que yo escribo como puedo, por inercia y por canguelo; porque quiero desahogarme, y gritar me da miedo!
Y al fin pensará la gente, que todos tienen su dolor; que me suba la bragueta y me ponga a mirar el televisor; que no por ser poeta, tienen que aguantar mi sermón; pero yo me escribo una cuarteta, que queda mucho más molón</description></item><item><title>Colisión Inminente</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/peligro/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/peligro/</guid><description>El peligro de las cosas hermosas es clavarte las espinas contemplando las rosas. El peligro de llamarte tesoro es dormirme, como un dragón, en tus cabellos de oro, y no volverme a despertar. El peligro es ahogarme en el mar de tus jos de hechizante aguamarina, o en la curva misteriosamente fina que dibujan tu boca cuando te sonrojas. Una estatua de un ángel con cuerpo femenino, sentada en un cementerio con tonos otroñales</description></item><item><title>En círculos</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ojala/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ojala/</guid><description>No he durado ni un año viviendo pleno de mí mismo, susurrando en secreto y descuidado mi deseo de recuperar la locura del pasado; ha vuelto el tornado que siempre gira, que me enseña que este corazón que creía quemado aún guarda en su interior una cosecha tal vez mayor que la del mejor abril. Y yo, preso del hechizo del inconformismo, me consumo por volver al embrujo de la música disco, por soñar con los ojos abiertos con la tranquilidad de que el mundo sigue en paz y nada, absolutamente nada, ha cambiado.</description></item><item><title>Sufragettes</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/sufragettes/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/sufragettes/</guid><description>Contexto: el 22 de marzo de 2020, publiqué:
Bueno, debido a la #cuarentena por el #coronavirus, he decidido cambiar mi meta de publicar contenido original dos veces al mes a una a la semana (🎉 🎉). Así, los miércoles subiré contenido de Estrechos de Miras, como he venido haciendo para generar un poco de &amp;ldquo;fondo de armario&amp;rdquo;, y, los domingos, algo más recientito 🥐
A ver que tal se me da 😆</description></item><item><title>Ahora soy Invierno</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/invierno/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/invierno/</guid><description>Hace unos años me asustaba el otoño; ahora, soy invierno. Hace unos años, temía quedarme sólo; ahora, canto el himno sonoro de la libertad. Con un clavo te ha desclavado Pablito, yo que estaba loquito por tus huesos; y ya no son tus besos, las nubes de cristal roto con que me corto. He cogido el espejo y he reconstruido poco a poco la portada de un nuevo capítulo de este loco libro de aventuras en que ya no me ahogo.</description></item><item><title>David Revoy's Cats</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/david-revoy/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/david-revoy/</guid><description>Ok, so: There&amp;rsquo;s nothing cuter than @davidrevoy &amp;rsquo;s cat generator! You should definetely give it a try! You can see mine below hehe.
https://www.peppercarrot.com/extras/html/2016_cat-generator/index.php?seed=seedname
Found it via @mmu_man
#art #cuteness #cats #CatsOfMastodon</description></item><item><title>¡Que empiece la metamorfosis!</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/metamorfosis/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/metamorfosis/</guid><description>¡Que empiece la metamorfosis! Dice el hombre trajeado, y con pulsar un botón empiezan a tocar al son más de cien violonchelistas; es el jefe el amo de la pista, y recorta con tesón las caras largas; se edulcoran las amargas, y comienza la reconversión para hacer que la explotación parezca ahora lo mejor.
¡Ahora toca celebrar! Dicen con aire triunfal; suben las ventas, crecen las cuitas, recortan en gastos de personal; total, como a nadie le importa, subsiste sólo el capital.</description></item><item><title>Locus amoenus</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/fugaz/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/fugaz/</guid><description>Fugaz, por un momento, pasó por su mente el extraño pensamiento. Un remanso de paz, un lugar para descansar, un eternamente despreciado paraíso calmo y pleno de felicidad.
Como el soma escurriendo por sus venas notó por fin cómo se soltaban las cadenas; cómo la jeringuilla que entró con un pinchazo arrancaba el veneno de serpiente de sus brazos; cómo sus párpados se cerraban, saludando al trance y al olvido de otra brevísima escapada; cómo sanaban las cicatrices de las alas arrancadas; y cómo, por fin, podría dormir sin que nadie lo molestara</description></item><item><title>Imperfectos</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/rarezas/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/rarezas/</guid><description>Algunos las esconden como un cervatillo tímido en mitad del bosque; otros las llevamos expuestas, como trofeos de caza arrebatados mano a mano a la sociedad; la mayoría intentan limarlas, o cortarlas sin mirar atrás.
Es doloroso ser diferente, aunque no lo entiendan los hombres grises; incluso entre ellos, unos son más iguales que otros, unos lanzan y otros atrapan toneladas de suave propaganda, una nube cálida de humo que te abraza en su sueño de consumismo y perfección.</description></item><item><title>A punto de escapar</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/incertidumbre/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/incertidumbre/</guid><description>Tampoco sé muy bien de qué escribir. Me pasa siempre, llámalo síndrome de la página en blanco o llámalo pereza, pero sigo recurriendo a los mismos tópicos y las mismas experiencias dolorosas que echo de menos como un masoquista. Y es que siempre estoy buscando una pista, un clavo ardiendo al que aferrarme para, a pesar de quemarme, sentir que estoy vivo
Porque ahora soy libre y tengo síndrome de Estocolmo; porque sólo escribo bien cuando estoy hasta el coño; porque una parte de mí quiere escapar de este remanso de paz en que la otra le tiene secuestrado.</description></item><item><title>Tiempo de despedida</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/horizontes/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/horizontes/</guid><description>Llevaba años encerrado en una cárcel sin color, donde tu estancia y tu ausencia ejercían de blanco y negro; una cárcel que llené de mi inocencia como lágrimas de plata y que tú conquistaste, una jaula flotante que acaba de poner los pies en el suelo.
Siempre quise arrancarte como se arranca el hierro de una herida, pero las cadenas no me dejaban luchar; pero, ahora que mis ojos se acostumbran a la oscuridad y me atrevo a sacar una cerilla para protegerme del frío; ahora, por fin, he aprendido a volar.</description></item><item><title>Camino a la desesperación</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ginko/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ginko/</guid><description>Mi último paseo terminó huyendo de nuevo de tu fantasma, sintiendo la llamada de la destrucción y notando el cosquilleo de la adrenalina que me suplica esconderme. No existen para mí los paseos tranquilos, las noches de luna o el aire puro, pues vivo atormentado por puñaladas abiertas que los demás sabrían coserse mientras yo no puedo ni hacerme un torniquete
Y, así, como el cuento de hadas se ha tornado pesadilla, ahora las encinas se convierten en espinos, cortándome el paso y clavándose poco a poco; los ríos son “meaos” como el Manzanares, el rojo de las nubes al atardecer solo me evoca recuerdos de Vietnam, y me muero por volver a esconder mi cabeza entre las sábanas como un niño asustado</description></item><item><title>Narciso, me bajo a bailar</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/narciso/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/narciso/</guid><description>Cada día al levantarme veo junto a mi cama un narciso; un ramo de bellas flores mientras yo, solo e indeciso, me contento con ser la sombra triste de mí mismo. Me veo en el espejo y me enamora mi reflejo afable y juguetón, lleno de inocencia; pero huyo en cuanto empiezan a aparecer, en los bordes, las tres furias de mi consciencia, salvándome con su dolor de arrojarme en el furor de tus brazos y olvidarme de mi nombre.</description></item><item><title>No me arrepiento</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/tentacion/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/tentacion/</guid><description>No me arrepiento de cada mordisco que le pegué a la maldita manzana, aún cuando descubro en tus labios de escarlata la encarnación del mismo fruto del pecado. Como una urraca deseo mirarte a los ojos, brillantes como piedras iridiscentes recién vomitadas por este volcán de lujuria en que me conviertes, loco por volver a verte. Me tientas por cosas que no puedo decir, aunque facebook no las censure por no ser de mujer; me tienta tu carisma, tu sonrisa, quiero perderme en una conversación contigo y no encuentro el valor para empezar a hablar; me siento presa de un hechizo de silencio y temo convertirme en espuma de mar</description></item><item><title>Total, si luego compras en el Zara…</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hipocresia/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hipocresia/</guid><description>Es fácil llamar hipócrita a quien quiere que cambien las cosas, señalar que vivimos en un mundo de tinieblas mientras soñamos con la luz, recordar que los que defiendes no se pueden permitir esa relaxing cup of café con leche que disfrutas en una terraza; pero más difícil es luchar por ellos.
La hipocresía se usa como arma, y te atacan más quienes menos creen en tu causa, pues es más fácil quejarse cuando no tienes nada que defender.</description></item><item><title>Un pájaro en mi balcón</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pajaro/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pajaro/</guid><description>Para este poema, en Estrechos de Miras nos propusieron tema libre, o, &amp;ldquo;miscelánea&amp;rdquo;: el que quisiéramos. Yo la palabra que elegí fue &amp;ldquo;pájaro&amp;rdquo; Ayer se coló un pájaro en mi balcón, y, perdido en mi caja de cristal, sólo quería escapar. Aleteaba rápido como una rapaz, elegante como un colibrí; buscaba encontrar al sol, y no podía quedarse aquí.
Ayer se coló un pájaro en mi balcón, y ni mis palabras ni mis mimos le hacían entrar en razón.</description></item><item><title>Por fin, la Primavera</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/mitologia/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/mitologia/</guid><description>Esta primavera me noto renacer, salvaje como un minotauro, fuerte como la insignificante semilla de mostaza, duro como un diente de león que crece donde puede, pero ligero como un vilano al desplegar las alas. Noto la sangre desbocarse en mis venas como los caballos de Nemea, henchido de poder como Sauron con su anillo, libre para ejercer mi voluntad.
Me he hipotecado en mil años de tiempo prestado, te he llamado musa y he sido museo, y, ciego como Tiresias, sólo escuchaba tu voz en un lago de amnesia.</description></item><item><title>Asimétrico</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/simetria/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/simetria/</guid><description>Simetría, que bonito cuando no te falta un pecho y estás tuerto de un ojo. Qué fácil es esculpir el mármol a capricho del corazón, y qué dura es la piel, repleta de negros puntos y aparte escritos con tinta imborrable. No son simétricos los ríos, ni el viento, ni la chispa clamorosa de un fósforo que ilumina donde la esperanza se desvanece.
Simetría es la muerte, el silencio y el vacío, libres de imperfecciones y de locura, libres de sueños resbalosos como agua jabonosa.</description></item><item><title>La noche de las Brujas</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/eclipse/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/eclipse/</guid><description>Es de noche y no hay luna, y si no hay luna no hay luz; ni luz ni antorcha ilumina el cuerpo que esconden en su ataúd.
¡En el día del eclipse, en la noche de las brujas! Ahí se citan los tres para llenar de oro las alforjas Son un cura y un panadero, y los sigue un timador; Vienen a buscar dinero para comprar algo de calor.
El uno escala la tapia, el otro vigila el jardín; les abre la puerta el tercero, que ha conquistado al edil.</description></item><item><title>Efímero</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/efimero/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/efimero/</guid><description>¿Qué somos sino una volátil brisa que se enrolla, bailarina, entre las ramas espinadas del olvido?
¿Qué es la vida, sino un fastuoso juego de la oca, donde al que más cambie más le toca, y quien no evoluciona muere o abandona?
¿Qué soy yo sino una catedral de cristal, que tiembla cada vez que siente llegar el último quejumbroso susurro de un corazón roto, un templo de paredes desnudas e interior marchito cuyos muros de carga no quieren sino yacer en ruinas?</description></item><item><title>Cuando los Ciegos guían a los Locos</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/locos/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/locos/</guid><description>Ya llega, ya noto a la primavera galopar, ya noto su asta taladrándome las venas y evaporando mi sangre. Ya me noto loco, perdido de nuevo, deseoso de ahuyar, aunque sea a la luna; y deseoso de amar, aunque sea a mis demonios.
En estos días de primavera oigo voces en mi corazón, resoplidos a punto de estallar cuando me baño con las sales perfumadas del ayer porque me faltan tus brazos.</description></item><item><title>Granada</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/granada/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/granada/</guid><description>Cuando escribimos este poema para Estrechos de Miras, la idea era competir por servir de soporte narrativo a este video de youtube:
La imagen (📸 : Avinash Kumar on Unsplash) es en este caso un cutre juego de palabras, pero así lo hice también en el original 😂 😂
He aquí el (mini) texto:
Silencio. Explotan poco a poco las granadas a mi alrededor, como cristales de sal en este erial sin sentimiento.</description></item><item><title>Reloj</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/reloj/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/reloj/</guid><description>Son las doce en el viejo reloj de oro. Vestida de gala y ornato, se pavonea entre bailes la alta sociedad. Purpurina, lentejuelas, plumas; Oh la lá!, si levantan las piernas las chicas del cabaret. Risas, champán, amor, qué bien, mon dieu. La noche es joven, y nosotros, también.
Son las seis en el viejo reloj de oro. Vómitos, resaca y mal olor; los que pueden irse a su casa se van, y los que no, emporrados en el sofá.</description></item><item><title>Rubato</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/rubato/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/rubato/</guid><description>Si me tendieses de nuevo una trampa, volvería a caer. Me tiraría de cabeza, como un jabalí herido, con el corazón por delante como un corredor de carreras intoxicado de colacao.
Quiero volver a ti, a deshojar, a rubato, los pétalos de la flor que no cambia y a ver brillar el color que más cambia cuando te miro a los ojos.
Sé que, si me tendieses una trampa, de nuevo volvería a caer.</description></item><item><title>La Revolución</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hermanos/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hermanos/</guid><description>¡Vamos, hermanos, a luchar por la revolución! ¡A las barricadas! ¡A salvar a la nación! ¡Vivan los gritos, las soflamas, el pundonor!; ¡Que todos sepan que dulce et decorum!
Pero mientras unos juegan con las vidas como piezas de ajedrez, otros, ni con pócimas de druidas van a dejar de perder.
Las palomas entre el fuego no pueden llevar la paz; nosotros lo vemos desde lejos porque nos da igual.</description></item><item><title>Soledad</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/soledad/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/soledad/</guid><description>Se resbalan por el minutero los segundos en el reloj, chorreando como sangre cada instante de mi vida. Me mareo, me desmayo y chorreo yo también, lágrimas de bilis amarga y miedo. No quiero estar sólo, aunque estuviera peor contigo. El silencio está lleno de voces afónicas que me gritan que me calle, que me comporte. Vivo en una prisión donde el viento se niega a transmitir mis palabras.
Cuento los días como una penitencia mientras espero al príncipe azul que me saque de mi torre, y, como no baje yo solito, voy a acabar convertido en espuma de mar.</description></item><item><title>Fuego 🔥 🔥</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/fuego/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/fuego/</guid><description>Qué fácil es ver el fuego y decir que arde, pero a mí me hiela las venas ver cómo la gente se consume buscando una luz, una chispa en forma de incendio, un fantasma de locura que devora el mundo.
El mismo fuego que iluminaba las cuevas para dibujar bisontes, que robó Prometeo e inundó el corazón de los hombres, nos condena ahora a estar por siempre en guerra, presos de sed de sangre, pecado y lujuria, de ese fuego de las pasiones que no apaga la razón, de este baile de máscaras de felicidad, detrás de las cuales sólo hay marionetas vacías.</description></item><item><title>Tarde</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/tarde/</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/tarde/</guid><description>Bueno, bueno, bueno&amp;hellip; Pues&amp;hellip; después de bastante agobio por la uni&amp;hellip; I&amp;rsquo;m back! Y el nuevo tema es&amp;hellip; Reloj ⌚ ⌚ ⌚
Mira, estoy hasta los cojones de no verte nunca cuando llego, de que hayas cogido ya el bus o que haya caído ya el ocaso, de llegar siempre tarde, como el conejo de Alicia temeroso de que me hagas perder la cabeza.
A veces no tengo tiempo ni de pensarte, perdido entre transbordos y trenes infinitos, donde más que buscar colores en el viento me limito a intentar aguantar el hedor en el aire de un John Smith que no se ha duchado en dos semanas.</description></item><item><title>Ciudad</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ciudad/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ciudad/</guid><description>Tengo alergia al reloj, que carcome con sus manecillas de plata cada segundo que me queda.
Escucho el traqueteo del tren, rodando incapaz de llegar a otra estación, como la bola de cristal de mi bolígrafo, que sólo apunta al pasado.
Huelo el veneno en el aire, el smog, suave como el susurro de la muerte invadiendo mis pulmones.
Me miro reflejado en un charco de ácido y alquitrán, su compañía lo único sincero que me queda en este baile de máscaras.</description></item><item><title>Atrévete a Cruzar</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/paso-de-cebra/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/paso-de-cebra/</guid><description>Este poema es uno de los que más me gustan. Lo escribí en su momento pensando en un amigo que no se atrevía a dar el paso y salir del armario, pero vale como grito por el orgullo de todxs
No sabes lo que me ha costado recoger los pedazos de mis sueños rotos, que se escapaban entre mis manos como la arena de un desierto sin fin. Juntarlos, grano a grano, idea a idea, y refundirlos en este espejo de papel en que ahora me contemplo.</description></item><item><title>Efecto Pigmalión</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/efecto-pigmalion/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/efecto-pigmalion/</guid><description>El efecto pigmalión, ¿sabes que si crees en ti mismo todo lo puedes? ¿Y que si no, eres un ser despreciable, un amargado innombrable que no merece compasión?
¿No ves que en África están peor y se matan? ¿Qué más te da compartir tu cama con ratas? Si la vida te da limones, ¡haz limonada! Pero, ¿y si en vez de limones te tira granadas? Granadas bomba, y tus sueños rotos, como ruinas antiguas de tiempos ignotos.</description></item><item><title>Miedo</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/miedo/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/miedo/</guid><description>Es como la espina de una rosa fría y vanidosa, que se clava en tus entrañas; como una serpiente huidiza que te acecha siempre tras la cortina.
Es un río de sangre, dudas y adrenalina; un escalofrío que te espera en Samarra; una mano negra que se posa sobre ti, suave como un traje de noche entretejido de tus sueños.
Es como una piel de cordero que esconde a un dementor con corbata, que te domina con unas esposas de tiempo que destruyen todo intento de huida.</description></item><item><title>Philantropy, they say</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/philanthropy/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/philanthropy/</guid><description>‘Philanthropy’, they say, they who killed my family without an afterthought; ‘philanthropy’, those who destroy the forests and crush dreams. ‘Philanthropy’, and a grin, while they mercilessly unleash the rage of the gods.
Some open the Gates, others offer you the Golden Apple of Iðunn; both wash their hands in the water they’ve stolen. But their hands are stained with blood, and the more they wash, the more they poison, the ghost of christmas future hanging over their heads.</description></item><item><title>Plutón</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pluton/</link><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pluton/</guid><description>Otra vez Venus me niega su luz mientras se cierne sobre mí la noche. Me acuerdo de ti, que encendiste los fuegos de Marte en mi corazón, mientras busco la forma de no perderme en mi propio mundo.
Me ha costado romper los anillos de Saturno, he castrado a Júpiter y casi me ahogo en la soledad de Neptuno por pararme un segundo a contemplar el firmamento envenenado de Urano. Y ahora estoy en Plutón, a años luz de ti, sólo, frío, olvidado.</description></item><item><title>Coincidencia</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/coincidencia/</link><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/coincidencia/</guid><description>Coincidencia es que siempre sea el príncipe (alto, fuerte y guapo) quien se lleve a la princesa; y que yo, ni lo uno ni lo otro, me enamore de un dragón que me encerró en su castillo
Coincidencia era la música que martilleaba mi cabeza cuando veía tus fotos en un carrete ahora oxidado; coincidencia es que, ahora que el fuego en que me consumías se apaga, según se desvanece su danza y se esfuman tus juegos fatuos, por fin puedo ver las estrellas.</description></item><item><title>Introducción</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/introduccion/</link><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/introduccion/</guid><description>Cuando el viento siente la cabeza cerraré yo mi boca. Cuando no quede ya luz lucharé por encender una chispa. Como un tren desbocado destinado a caerse por un precipicio; como un loco, un gallito, un idiota, un simple monito.
Pegajoso como el azúcar y amargo como el cianuro, tinta azul que corre por mis venas; arcoíris a veces, tan gris siempre. Fugaz como las estrellas, constante si me lo pides; cansado, despierto, hiperactivo, vago.</description></item><item><title>Orquesta 🎻 🎺</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/orquesta/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/orquesta/</guid><description>Este texto es un clásico y uno de mis favoritos de los que he escrito nunca, tanto que me decidí cuando lo publiqué en Estrechos de Miras por publicarlo como CC-By-NC-ND 4.0. Aunque se les olvidó ponerlo y pusieron By-Sa, mantengo mi deseo de hacerlo NC-ND, aunque me cueste decidirme al ser esta una licencia no libre.
He puesto como fecha noviembre de 2016, pues es entorno a entonces cuando lo concebí, en un taller de escritura en casa de un profesor y buen amigo.</description></item><item><title>Escape</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/erase/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/erase/</guid><description>Este texto, o al menos uno muy parecido, lo escribí cerca de noviembre de 2015, por eso he puesto esta fecha; sin embargo, la foto es muy posterior, de Villalba en 2020. Curiosamente, lo redacté para prepararme el First Certificate in English, aunque a mi profe no le gustó mucho que fuera tan dramatic 😅😅. Pero no pasa nada, ya estoy mejor :D
Lara saw something unusual in the grass and went back to take a closer look.</description></item><item><title>Resultados de Búsqueda</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/search/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2010 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/search/</guid><description>Este archivo existe únicamente para responder a la URL /search con la plantilla de diseño search relacionada.
No se muestra ningún contenido aquí, todo el contenido se basa en la plantilla layouts/page/search.html
Establecer una prioridad muy baja en el mapa del sitio le dirá a los motores de búsqueda que éste no es un contenido importante.
Esta implementación utiliza Fusejs, jquery y mark.js
Configuración inicial La búsqueda depende del tipo de contenido de salida adicional de JSON en config.</description></item><item><title>Resultados de Búsqueda</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/search/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2010 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/search/</guid><description>Este archivo existe únicamente para responder a la URL /search con la plantilla de diseño search relacionada.
No se muestra ningún contenido aquí, todo el contenido se basa en la plantilla layouts/page/search.html
Establecer una prioridad muy baja en el mapa del sitio le dirá a los motores de búsqueda que éste no es un contenido importante.
Esta implementación utiliza Fusejs, jquery y mark.js
Configuración inicial La búsqueda depende del tipo de contenido de salida adicional de JSON en config.</description></item></channel></rss>