<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Concursos on Pablo Marcos' Blog</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/</link><description>Recent content in Concursos on Pablo Marcos' Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 01:30:00 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SoK 2021 - Informe Final</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-final-status-report/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 01:30:00 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-final-status-report/</guid><description>Para la Season of KDE 2021, decidí trabajar en el sitio web de Okular. Okular es un programa multifacético que uso casi todos los días para mis necesidades de lectura y anotación de PDF, aunque puede hacer mucho más. Desgraciadamente, su sitio web estaba un poco anticuado y no era apto para móviles. Por lo tanto, me propuse reescribir el sitio web de Okular utilizando el framework HUGO, de forma similar a como se hizo con el sitio web principal de kde.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe de Abril</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-april/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 14:45:00 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-april/</guid><description>Todo el trabajo del proyecto se terminó en marzo, así que sólo quedan algunas modificaciones menores y la redacción del informe del proyecto. Creo que los objetivos fijados al inicio se han cumplido en su mayor parte: la nueva web presenta la información de forma más clara, bonita y amigable para los móviles, gracias al tema aether-sass. Tiene búsqueda independiente de google, aunque no utiliza lunar.js como se sugirió, y las noticias de desarrollo están ahora en su propia sección, aunque los changelogs se dejaron fuera de los posts individuales por razones de practicidad.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe de Marzo</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-march/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 19:40:00 +0600</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-march/</guid><description>En el post de febrero, expliqué como he reordenado el material que había en el MVP de Carl Schwan para el index, que ahora explica las principales características de Okular. Una vez hecho esto, me dediqué a añadir soporte para i18n, ya que puede ser difícil para los traductores trabajar con una plantilla de html crudo. Para ello, he usado la plantilla {{i18n}} de HUGO, que especifica las partes traducibles usando {{ i18n &amp;quot;Section.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe de Febrero</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-february/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-february/</guid><description>Empecé el mes portando la sección de Anuncios de HTML a Markdown, para lo cual escribí un pequeño script en python que analiza todo el contenido de este archivo news.rdf, heredado del antiguo sitio, y crea varios archivos de posts en markdown que serán procesados por las plantillas &amp;rsquo;list.html&amp;rsquo; y &amp;lsquo;single.html&amp;rsquo; del tema aether-sass para convertirlas en la nueva sección.
Para ver el script de python al completo, pincha aquí import re text_file = open(&amp;#34;.</description></item><item><title>SoK 2021 - Informe de Enero</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-january/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/season-of-kde-2021/sok-report-january/</guid><description>No he hecho mucho este mes de enero, ya que ha sido el mes de los &amp;ldquo;parciales&amp;rdquo; (exámenes finales) en el INSA, y he estado muy liado estudiando. Sin embargo, encontré tiempo para escribir la solicitud, que he adjuntado a continuación como referencia, y pasé el poco tiempo que pude dedicar a la SoK aprendiendo a utilizar correctamente HUGO y qué plantillas tenía que editar para obtener un resultado determinado.</description></item><item><title>Concurso de Carteles para el Centro de Lenguas UPM</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/centrodelenguas/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/centrodelenguas/</guid><description>He participado en el I CONCURSO DE CARTELES del Centro de Lenguas de la UPM, cuyo tema ha sido: “Las lenguas extranjeras y tú: cómo han influido en tu vida”. Aunque no he ganado, me parece que me ha quedado un cartel mono y original, que es lo que quería; para otro año, revisaré mejor Unsplash antes de tomar decisiones 🤓
He aquí mi cartel:</description></item><item><title>Concurso de Etiquetas de Vino y Aceite de 2020 en la ETSIAAB</title><link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/vinoyaceite2020/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/concursos/vinoyaceite2020/</guid><description>He sido finalista en el Concurso de Diseño de Etiquetas de Vino y Aceite de 2020 de la ETSIAAB, en el que participé con la ayuda de mi primo, Daniel Marcos, que me ayudó a diseñar la etiqueta de vino, y Marta Pérez, que me ayudó con la de aceite.</description></item></channel></rss>